討論如何幫"非"一次性防疫用具消毒

如題
1. 護目鏡
2. 耳塞
3. 豬嘴
4. 濾綿

有冇人搵到上面嘅野, 要點樣消毒?
定真係無得消毒, 要全部轉哂做一次性?
會幫手整合, 之後PIN有用嘅資料

【唔洗搶啦】未買到口罩嘅手足入一入嚟 btw 1.29 全城罷工 封城自治 ！

理論上酒精/漂白水抹過乜病菌都死

原文網址：
防毒面罩清潔存儲步驟：

1.拆下濾毒盒、濾棉或呼吸管。如有必要，呼氣閥閥蓋、呼氣閥閥片及吸氣閥閥片也可拆下。
2. 清潔面罩(不包括濾棉和濾毒盒)將面罩浸入不超過49℃的潔凈溫水中,用軟毛刷輕刷，直到乾淨。
3. 用季按鹽類消毒劑或次氣酸鈉(30毫升家用漂白劑配7.5升水)消毒劑或其他消奏劑浸泡，給面罩消毒。
4.用乾淨的溫水沖洗，並在無污染的環境中風乾。
5.每次使用前檢查呼吸器組件。如面罩有任何損壞或失效部件，需維修或廢棄。
6.不使用時，清潔過的呼吸器應存放在遠離污染的區域。

防毒面罩清潔時的注意點：
1. 為了避免防毒面罩的矽膠或橡膠材質發生老化，在清洗的時候最好選用中性洗滌劑，如洗潔精等，用軟毛刷進行擦洗。
2. 為避免損壞防毒面罩，注意防毒面罩清洗時水溫不可過高，最高不要超過四十度。
3. 為防止有毒有害物質殘留在面罩內，滿找清洗後需要進行消毒處理，可選擇浸泡在次氯酸鈉溶液中進行消毒。
4. 最後將消毒後的防毒面具用清水沖洗乾淨，然後風乾，切忌用電吹風或暴曬的方法晾乾防毒面具，這樣會加快面具的老化。

用梘液抹 > 沖水 > 風乾?
用消毒酒精抹勻內外?

1,2 酒精
4無得清

末世準備

噴消毒酒精 用水沖洗

濾綿我諗係更換品 好似口罩咁
濕左水唔用得 所以先有人設計左3d print 6092x 防水蓋
但單一塊P100 蓋 要再設計

我計數咁計

1. 暫時以SARS做假設, 係飛沬到可以生存到3小時
2. 一個濾綿可以用到6~7日
如果用完就入袋擺3小時以上, 下次用先再拎出黎?

點解唔應該即棄 入袋太危險了 唔同tg
對綿都係15$下 何況呢種防護法注定係小眾
一係無限金錢 一係大量存貨
除非真係末日 死左好多人

個袋都會受污染

雖然旺角N95 炒到80$個
但同時生產都快 加上依加新年停工 五金唔開

高溫消毒有冇得諗？隻病毒好似怕熱

因為物資愈黎愈少
如果搵到個方法可以消到毒
其實好多手足都可以頂返咁上下
因為有豬嘴

本身睇五金
280蚊 20個 1870, 14蚊個, 但宜家無貨

所以諗緊, 如果大家有豬嘴, 可以買P100..
假設P100再可以搵到方法殺到病毒, 可以REUSE
咁個性價比就好高

如果唔係用雙嘴, 係單嘴豬, 每次只係用一個P100

P100係好過哂所有野, 最勁架啦

大佬 濾綿呢家野唔慳得
啲菌就算係袋到都可以照繁殖架

綿 重用 仲衰過N95 重用
而且個價唔係差太多 但較易入手
你呢個價直頭已經可以買到P100綿
雙嘴都可以唔上罐 只上P100 一對
但唔防水 一係3D print 蓋
一係唔好掂到水 但無得完全避免

價錢一樣 但會有貨 不過要消毒Mask
咁已經唔洗諗重用綿啦

但佢唔係菌係病毒
病毒要有宿主先可以繁殖
而個宿主要KEEP住俾到養份佢, 佢先可以生存到
所以SARS係飛沬到只能夠生存到3小時左右

所以先會有入袋靜止個方式
當然用個陣再要消毒一下先上嘴

以上我估計...希望大家幫手諗下
豬嘴, 手足一定會有
只要解決到濾綿問題, 有豬嘴個氣密度, 應該可以防得好好

我用噴嘅酒精抹

濾綿呢?
因為60921 貴, 如果下下用完就換, 一定唔得
但P100平D, 有兩個款 2091 同2097...
唔知兩隻係咪都岩用呢

防到化學野唔一定防到病毒
化學毒氣可以靠化學物中和，但病毒要過濾
同埋濾綿唔防水，濕咗就無用
而目前如果係靠飛沫傳染的話，咁濾綿一定會畀口水整濕先會左先

6至7日? 睇你一日用幾耐
2091睇過呼吸時數得40 hours
但諗真我覺得用3日已經好冒險
因為已經有機會儲滿左有野開始入到黎
隻毒仲要冇味你點知

2091就夠，你用60921都係即棄

不過60921擋唔tg，而家用咗佢都好